**IOT**



**Installation du script pour récupérer le fichier sur le boitier :**

- Télécharger la version 3.10.0 de Python : 
    https://www.python.org/downloads/release/python-3100/

- Installer les biliothèques suivantes ( Bleak et Asyncio) :
    pip install bleak
    pip install bleak


- Installer NRF sur le téléphone ;

- Installer Hex Editor Neo : https://www.hhdsoftware.com/free-hex-editor


1- Lister les appareils disponibles :
 
 asyn def afficher():
        devices = await BleakScanner.discover()
        for d in devices:
            print(d)

2- Récupérer l'adresse correspondant au numéro du boitier;

3- Se connecter au boitier :
    async def se_connecter(address):
        async with BleakClient(address, timeout=10000.0) as client:
            services = await client.get_services()
    ___________________________________________________________________

    async def main():
    try:
        device_address = "FE:C5:13:1C:B2:75"
        await se_connecter(device_address)
    except BleakError as e:
        print(f"Error occurred while scanning for devices: {e}")
        

    asyncio.run(main())     


4-  Récupérer l'UID ,sur l'application, de la charactéristique de valeur : NUM;

5- Ecrire une fonction read_characteristics qui se connecte au boitier et qui récupérer le numéro de la charactéristique lue            précedemment;


6- Ecrire la fonction qui permet d'afficher les notifications : 

    async def my_notification_callback(characteristic, data):
    
        print(f"Received notification from {characteristic.uuid}: {data.hex()}")


7- Activer les notification pour les characteristiques de valeurs : NUM et READ
    
    async def read_characteristics(address):
        try:
            se_connecter(address)
            for service in services:
                print(f"Service UUID: {service.uuid}")
                for characteristic in service.characteristics:
                    if characteristic.uuid == "1b0d1303-a720-f7e9-46b6-31b601c4fca1":
                        await client.start_notify("1b0d1303-a720-f7e9-46b6-31b601c4fca1", callback=my_notification_callback)
                        print(f"Characteristic UUID: {characteristic.uuid}")
                        data = await client.read_gatt_char(characteristic)
                        print(data)
                        integer_data = int.from_bytes(data, byteorder='little') 
                        print("Read data:", integer_data)
                        await client.start_notify("1b0d1302-a720-f7e9-46b6-31b601c4fca1", callback=my_notification_callback)
                        await client.write_gatt_char("1b0d1302-a720-f7e9-46b6-31b601c4fca1", data)
                        
            time.sleep(10)
                        

                
        except BleakError as e:
            print(f"Error occurred while connecting to {address}: {e}")    


8- Dans l'outil Hew Editor Neo, rajouter le code suivant avec les valeurs affichées par les notifications : 

    Struct LIST{
            Char filename[8] ;
            U32 size ;
    U32 hash ;
    U64 creationdate ;} ;
    List list @ 0x00 ;

9- Créer la payload qui sera ensuite passer à la charactéristique. La payload doit contenir le nom du fichier, le chuckID et le        numChunk qui sont le résulat du code précédent :

                        name = b"T10\x00\x00\x00\x00\x00"
                        chunkId = b"\x00\x00\x00\x00"
                        numChunk = b"\x00\x00\x27\x0F"
                        Filerequest = name + chunkId + numChunk

10- Rajouter les lignes d'envoie de la payload et d'activation des notifications pour cette charactéristique dans la fonction read_characteristics:

                        await client.start_notify("1b0d1304-a720-f7e9-46b6-31b601c4fca1", callback=my_notification_callback)
                        await client.write_gatt_char("1b0d1304-a720-f7e9-46b6-31b601c4fca1", Filerequest)


                    
        






 

